﻿// １５５　・・・　登校風景と広瀬町の紹介　６月２８日（木）　午前８時００分　通学路
#screen,1.0,eye_background.jpg,eye_day_0628.png,eye_time_am08.png,eye_loc_tsuugakuro.png,eye_min_00.png,0
$k

$bgm,17,YES

// 通学路（昼）。华奈（スーツ）
#background,1.0,tsuugakuro_hiru.jpg,erase,0
#center,0.5,kana_suit_001.png,0
#show,0.5

$voice,15500002
华奈「哼哼哼〜〜〜嗯，今天也是好天气呢〜〜〜」
$k

仰望一天天清爽起来的蓝天，华奈姐大大的伸
了一个懒腰，绽放出满面春风。
$k

#center,0.5,kana_suit_002.png,0
$voice,15500102
华奈「要是就这样取消期末测验就好了呢，
小悟」
$k

大悟「这真是吹牛皮不犯死罪呢，华奈姐……」
$k

她的那句话稍微有些捉弄人的意味在里面，也许，
算是华奈姐风格的报复也不一定。
$k

#center,0.5,erase,0
…现在的时间，刚好上午8点。
$k

即使有清晨一成不变的暴动(？)发生，在这个时
间从家里出发的话也足够能赶上课堂开讲了。
到学园也就还有15分钟左右的路程。
$k

// 青空。
#background,1.0,aozora.jpg,same,0

我们所居住的这条街，被称呼为广濑（ひろせ）
还是一条没有进行都市开发，绿意昂然的街道。
$k

到了最近这段时间虽然有便利店和量贩店进入
视野，尽管如此也没有过于喧嚣抑或冷清。
$k

在市镇村中也属于中等的，平和安详的地方都市。
$k

因为这块地区的产业和经济中心是邻镇的片平
（かたひら）镇，所以我们广濑镇经常被视为
它的BedDown(住宅都市)。
$k

不过，这条街道的历史意外的古老，有很多和
各地有渊源的神社和寺庙。
$k

据说连平安时代有名的大人物也曾前来拜访过
这片土地……。不用说，这种传言在哪条街上
都有就是了。
$k

…总而言之，可以说广濑镇拥有悠久的历史，
居民们也属于倾向于重视自古以来所流传传统
的古风类型的吧。
$k

展现这些特点的例子中最具代表性的是……。
$k

// 通学路（昼）。华奈（スーツ）
#background,1.0,tsuugakuro_hiru.jpg,same,0
#center,0.5,kana_suit_002.png,0
$voice,15500202
华奈「喂喂，小悟小悟！」
$k

大悟「嗯？」
$k

$voice,15500302
华奈「你瞧，已经有七夕的装饰了哟〜」
$k

大悟「啊…真的」
$k

#center,0.5,erase,0
顺着兴奋不已的华奈姐用手指着的方向望去，
正贴挂着装饰华美的玉石和五彩缤纷的海报。
$k

7月7日，七夕祭典。
$k

是选择纵贯街道南北的八木（やぎ）川作为『天河』，
由当地的商店联合会和自治体共同主办的一年一度
的大会。
$k

自古流传下来的广濑镇的传统活动，正是人们对老
街和历史充满依恋的证据之一。
$k

#center,0.5,kana_suit_001.png,0
$voice,15500402
华奈「能参加这里的七夕祭，真的是久违了呢－」
$k

看着这些装饰，华奈姐吐出怀念过去的话语。
$k

大悟「这样啊…在大学的时候这段时间没有空
闲可以回来呢」
$k

#center,0.5,kana_suit_004.png,0
$voice,15500502
华奈「是啊是啊，暑假是从7月下旬开始，七夕
祭典那天就在快要考试之前呢。」
$k

$voice,15500602
华奈「明明青叶学园就配合了祭典呢，大学真
是欺负人〜」
$k

大悟「嘛…嘛，毕竟不是这条街上的大学啊」
$k

#center,0.5,erase,0
…是啊，我就读的青叶学园就考虑到了这个七
夕祭典，将期末测验的举行日期给错开了
$k

七夕祭典的进行日期，是7月份的第一周的周
六和周日。不过碰巧在7月1日的情况下则会
顺延一周改在8号进行。
$k

按照这份日程安排，青叶学园的期末测验会在
七夕祭典的前一周，也就是6月末开始。
$k

今年的话，七夕祭典刚好是在7月7日举办。
青叶学园的期末测验则从6月25日到28日
进行。
$k

先前也说过了，这条街自古以来有重视传统的
倾向，而且学园方也遵从了这里的风俗。
$k

同时为满足实际需要，直接参加祭典的社团一
点也不少，比如吹奏乐部和拉拉队部等等。
$k

为了炒热七夕祭典的气氛，同时促进地区活化，
学校也变得十分配合。
$k

…当然，并不是说期末测验就会变得简单，不
合格者依旧难以免除补习之刑就是了。
$k

#center,0.5,kana_suit_001.png,0
大悟「那个，华奈姐」
$k

#center,0.5,kana_suit_021.png,0
$voice,15500702
华奈「嗯〜？」
$k

听到谈起七夕祭典，内心突然涌动着什么，
于是把目光投在了走在身旁的她身上。
$k

大悟「记得吗？　很久以前，两个人一起去
参加七夕祭典的时候……」
$k

#center,0.5,kana_suit_003.png,0
$voice,15500802
华奈「很久以前…？」
$k

大悟「嗯…虽然是很、很久以前的事了……」
$k

$voice,15500902
华奈「『很久以前』…、『很久以前』……」
$k

$voice,15501002
华奈「就算说是『很久以前』也…，虽说去
参加七夕祭典的时候，一直都是一起去的就
是了……」
$k

大悟「啊啊，不是这个意思」
$k

看到华奈姐一副不知所云的样子歪着头，我只
好慌忙的插嘴说明起来。
$k

大悟「你想…虽然过去都是我家的亲人和今井
家的叔叔阿姨带着我们去的」
$k

大悟「不过华奈姐准备大学考试的那一年不是
第一次只有我们两人去参加的么」
$k

$voice,15501102
华奈「……」
$k

#center,0.5,kana_suit_002.png,0
$voice,15501202
华奈「啊〜想起来了」
$k

多亏我的详细说明，华奈姐轻轻的双手一合。
恐怕，真的已经忘记了也不一定。
$k

$voice,15501302
华奈「那个时候的事情了呢，我许下『想成为
一名老师』那个愿望的时候的事」
$k

大悟「嗯，没错没错」
$k

#center,0.5,kana_suit_001.png,0
$voice,15501402
华奈「呵呵…真的很不可思议呢……我，真的
成为一名老师了」
$k

$voice,15501502
华奈「果然七夕许愿是有效果的呢…。这一次
的祭典，最好还是好好的还愿比较好呢」
$k

大悟「……」
$k

华奈姐口中编织着感慨颇深的话语。确实按她
的现状来看，真的要好好感谢七夕才行呢。
$k

…然而，我想从这个话题展开，并不是为了回
想起这件事。
$k

大悟「……那个时候我说过的话，
应该不记得的吧……」
$k

#center,0.5,kana_suit_002.png,0
$voice,15501602
华奈「小悟的愿望实现了吗？」
$k

大悟「诶？」
$k

两个人的话语刚好重叠在了一起。
$k

……不对准确的来说，总是充满忧虑的我的声音，
此刻被华奈姐开朗的声音所覆盖了。
$k

#center,0.5,kana_suit_001.png,0
$voice,15501702
华奈「确确实实写在短笺了吗？　小悟的愿望」
$k

$voice,15501802
华奈「那个时候我的愿望实现了嘛。小悟的话，
愿望应该也得到实现了吧」
$k

大悟「那是…，那个……」
$k

// 以前七夕祭典许下的愿望究竟是…？
$select,回答『实现了哟』,100i_155i_1
$select,『然而实在是有些遗憾……』,101i_155i_2
$select,（虽然现状有很多地方让人苦恼，不过绝不是悲观论调的情形不是么）,hint
$k


